\newcommand{\sprache}{de}

\documentclass{uebung}

\begin{document}

\maketitle{6}

\begin{aufgabe}{Konstruktion der Linksableitung}
Sei $C$ eine Modellkategorie
und $F: C \to D$ ein Funktor,
der triviale Kofaserungen zwischen kofasernden Objekten
auf Isomorphismen schickt.
Sei für jedes $X \in \Ob C$
eine schwache Äquivalenz $a'_X : QX \to X$
mit $QX$ kofasernd fixiert.
\begin{teilaufgaben}
\item
Wie erhalten wir einen Funktor $F_c : \Ho(C_c) \to D$,
sodass $F_c \circ \gamma_c : C_c \to D$ gerade
die Einschränkung von $F$ auf $C_c$ ist?
\item
Wie induzieren die gewählten $QX$ und $a'_X$
ein Quasiinverses $Q : \Ho(C) \to \Ho(C_c)$
der kanonischen Kategorienäquivalenz $i : \Ho(C_c) \to \Ho(C)$?
Setze $\mathbf{L}F \defeq F_c \circ Q$.
\item
Wie induzieren die $a'_X$
eine natürliche Transformation
$a : \mathbf{L}F \circ \gamma \Rightarrow F$?
\end{teilaufgaben}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Produkt von Modellkategorien}
Sei $C$ eine Modellkategorie
und $I$ eine diskrete kleine Kategorie.
Zeige, dass dann auf $C^I$ die projektive Modellstruktur existiert
und dabei die Kofaserungen genau die objektweisen Kofaserungen sind.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Projektive Modellstruktur auf der Kategorie der Pfeile}
Sei $C$ eine Modellkategorie.
Wir nennen einen Morphismus $f : X \to Y$ in $C^{[1]}$
eine (triviale) Kofaserung,
falls $f_0 : X_0 \to Y_0$
und $(f_1, y) : X_1 \amalg_{X_0} Y_0 \to Y_1$
(triviale) Kofaserungen in $C$ sind.
Zeige:
\begin{teilaufgaben}
\item
Eine Kofaserung in $C^{[1]}$
ist genau dann eine triviale Kofaserung,
wenn sie (objektweise) eine schwache Äquivalenz ist.
\item
$\Cof_{C^{[1]}} = \prescript{\perp}{}(W_{C^{[1]}} \cap \Fib_{C^{[1]}})$
und
$W_{C^{[1]}} \cap \Cof_{C^{[1]}} = \prescript{\perp}{}\Fib_{C^{[1]}}$.
\end{teilaufgaben}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Projektive Modellstruktur für Pushouts}
Sei $C$ eine Modellkategorie
und $I = \{ (0, 1) \leftarrow (0, 0) \to (1, 0) \}$
die Indexkategorie für Pushouts.
Zeige, dass auf $C^I$ die projektive Modellstruktur existiert
und dass ein Objekt $X_{01} \leftarrow X_{00} \to X_{10}$ von $C^I$
genau dann kofasernd ist,
wenn $X_{00}$, $X_{01}$ und $X_{10}$ kofasernde Objekte von $C$ sind
und die Morphismen $X_{00} \to X_{01}$ und $X_{00} \to X_{10}$
Kofaserungen sind.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Projektive Modellstruktur auf $C^\lambda$}
Sei $C$ eine kovollständige Modellkategorie
und $\lambda$ eine kleine Ordinalzahl.
Zeige, dass dann auf $C^\lambda$
die projektive Modellstruktur existiert
und dass ein Objekt $(X_\alpha)_{\alpha < \lambda}$
genau dann kofasernd ist,
wenn für alle $\beta < \alpha$
der induzierte Morphismus $\colim_{\alpha < \beta} X_\alpha \to X_\beta$
eine Kofaserung ist.
\end{aufgabe}

\end{document}
